\section{Análisis de las 5 Fuerzas Competitivas}%
\label{analisis_de_las_5_fuerzas_competitivas}

%Se podrá encontrar una síntesis de los
%articulos relacionados en el \texttt{Anexo \ref{ssec:las_5_fuerzas_competitivas}}
%haciendo relacion a las vistas en clases.

\subsection{Amenaza de la Entrada}%
\label{ssec:amenaza_de_la_entrada}
En cuanto a cuestiones de diferenciación de producto, el hecho de ser ``primero en
la industria'' representa una ventaja, teniendo esto en mente, se considera que
se está siendo innovador en este rubro por el hecho de que no existe un servicio
igual o como mínimo el emprendimiento es uno de los primeros en su
clase, dado a que, mayormente, se encuentran empresas nacionales que se dedican al
seguimiento de envíos específicamente, aunque el hecho de que la empresa sea
nueva también significa que tendrá que hacer que su firma sea reconocida, lo
cual puede requerir inversión. Otras de las cuestiones que se tienen presentes para la amenaza
de entrada, es la Escala con la cual el emprendimiento se puede insertar,
en la empresa que se esta conformando, esto sería una gran desventaja dado a que los
gastos iniciales necesarios para la adquisición de equipos que permitan dar
sustento a toda la infraestructura del seguimiento de activos sería una barrera
muy alta, sin embargo, y aquí se puede establecer la relación con los
requerimientos de capital, en la actualidad existen empresas de terceros que
rentan poder computacional permitiendo asi a que los costes sean una fracción
de lo que serian si se comprasen los equipos necesarios.

Por otra parte, cabe destacar lo siguiente, puede ser un gran costo para la
empresa es que, si bien el software a utilizar es gratuito, el desarrollo con algunas de las
herramientas y la curva de aprendizaje que estas presenten a los miembros del
equipo de desarrollo pueden ser importantes, por el hecho de que no van a
existir muchos proyectos {\it tipo plantilla} del cual el equipo pueda copiar.

\begin{itemize}
  \item [Oportunidad - $O_{1}$] El hecho de ser primero en la industria con respecto al
    seguimiento y la capacidad de aplicar esta tecnología a la fauna brinda ventaja
    competitiva ya que permite ser pionero y abarcar el nicho del mercado.
  \item [Oportunidad - $O_{2}$] El hecho de que el entorno en el cual se busca aplicar el
    servicio en un principio, posee especies autóctonas y en peligro brinda
    una oportunidad de negocio.
  \item [Amenaza - $A_{1}$] La organización es nueva, y esta no tiene una trayectoria que
    avale su calidad, no posee una marca que sea reconocida, por lo que haría
    falta inversión para instaurar a la misma en el mercado.
  \item [Amenaza - $A_{2}$] El desarrollo del servicio para el seguimiento requerirá una
    curva de aprendizaje por parte del equipo debido a la especificidad que
    implica el escenario.
\end{itemize}

%\paragraph{Canales de distribución}
%con respecto a estos canales,

\subsection{Poder de negociación de proveedores}%
\label{ssec:poder_de_negociacion_de_proveedores}
Para el correcto desenvolvimiento de la empresa, se necesitarán insumos tangibles
e intangibles, tangibles en el caso de los dispositivos que permitan el rastreo de
los activos, intangible en cuanto al servicio de internet, poder de cómputo en
la nube, en algunos aspectos los proveedores son escasos, como pueden ser los
de internet dado a que no se tiene variedad, y a los de los aparatos de
rastreo, este último se debe mayormente a que tiene un nicho de mercado muy
reducido y su producto es bastante especial, por el otro lado, siendo el principal
soporte, aquel que va a brindar las bases para el funcionamiento del servicio,
los proveedores del poder de cómputo, cuyo rubro tiene a muchas
empresas grandes tales como Google, Red Hat, IBM, Amazon, Joyent, Digital
Ocean, Heroku, etc. (destacando además que las tecnologías que dan el acceso
a este poder computacional se estan volviendo cada vez mas estándarizadas lo
cual va a permitir una fácil migración de un proveedor a otro en caso sea
necesario), hacen que sea posible incrementar el poder de negociación con los
proveedores en ciertos aspectos.

\begin{itemize}
  \item [Oportunidad - $O_{3}$] La variedad de proveedores para las necesidades de poder
    computacional permite que se tenga una ventaja a la hora de decidir esta
    cuestión.
  \item [Oportunidad - $O_{4}$] Algunos componentes clave que se necesitan para el desarrollo
    del servicio se consideran en la actualidad {\tt estándares de
    facto}\cites{docker-1}{docker-2}{docker-3}{docker-4}{docker-5}.
  \item [Oportunidad - $O_{5}$] El hecho de que componentes clave para el desarrollo del
    utilidad son estándares de facto permiten que la empresa se mueva de una
    manera fluida y sin mayor inconvenientes entre proveedores.
  \item [Oportunidad - $O_{6}$] Nuevamente la existencia de estándares de facto en
    componentes clave permiten a que la disponibilidad de ejemplos y RRHH que
    manejen estas cuestiones sean mayores.
  \item [Amenaza - $A_{3}$] El hecho de que se requiera hardware especializado para el
    seguimiento y este no tenga un mercado tan grande\footnote{Esta es una
    opinión propia basada en lo que busqué y las pocas ofertas que encontré.}, lo
    cual pone a la organización en una posición no tan favorable para negociar.
  \item [Amenaza - $A_{4}$] Para el desarrollo/mantenimiento del servicio será necesario
    el uso de internet, lo cual, para la zona en la que reside la organización es
    proveida por una entidad cuya reputación a la hora del aprovisionamiento
    (internet en sí, o el mantenimiento de los equipos necesarios para contar
    con internet)
    no es buena\footnote{Esta es una opinión propia que surge por la
    experiencia}.
\end{itemize}


\subsection{Poder de negociación de clientes}%
\label{ssec:poder_de_negociacion_de_clientes}
En este caso, el producto que se ofrece, apunta a un cliente bastante
especializado, por lo que los potenciales clientes son reducidos, sin embargo,
debido a la especificidad del producto y el hecho de que no hay otros proveedores
que brinden el mismo servicio, provee a la empresa una ventaja en la
negociación con los clientes.

\begin{itemize}
  \item [Oportunidad - $O_{7}$] La especificidad inherente del servicio que se ofrece y
    su aplicabilidad a diferentes ambientes, como fauna, teniendo además en mente que
    en el futuro se pueda adherir algún otro ambiente especial, permite que
    potenciales clientes lo elíjan dada la capacidad que se les brinda para
    manejar sus activos en un solo lugar.
  \item [Oportunidad - $O_{8}$] Otra cuestión relacionada con la especificidad que tiene
    el servicio es que no existan competidores\footnote{Esta es una opinión
    personal que surge después de la realización de una búsqueda de
    competidores que analicen el seguimiento de la fauna en un lugar
    determinado} en el mismo rubro de actividad.
  % --- consultar con Fabio si esto va acá o en otro lado ---
  \item [Oportunidad - $O_{9}$] La existencia de una compentencia indirecta con una
    empresa posicionada como Marandu ({\tt sección \ref{ssec:amenaza_de_productos_substitutos_o_servicios}}), la cual está realizando una aplicación
    relacionada con la preservación de la fauna, crea la posibilidad de
    negocio para la expansión de funcionalidad de su aplicación a través de un
    acuerdo (venta, alquiler, etc).
  \item [Oportunidad - $O_{10}$] Años anteriores, algunas fuentes\cites{amazon-1}{amazon-3}
    aseguraban la inminete instalación de la empresa norteamericana Amazon como
    competencia para Mercado Libre, en un principio buscó instalarse con
    equipamiento para proveer servicios en la nube \cites{amazon-2}{amazon-3},
    esto podría significar otra oportunidad de
    negocio en cuanto a la aplicabilidad del seguimiento a flotas de vehículos
    de logística, caso se concrete en un futuro la instalación de la empresa de
    ventas.
  \item [Amenaza - $A_{5}$] La cantidad de clientes potenciales en un inicio va a
    verse reducida debido a la capacidad y nicho de mercado en la cual se
    inserta el producto.
\end{itemize}


\subsection{Amenaza de productos substitutos o servicios}%
\label{ssec:amenaza_de_productos_substitutos_o_servicios}
En el análisis correspondiente a esta fuerza se
puede tomar como futuro competidor a {\tt Lo/Jack Stolen Vehicle
Recovery}\footnote{\url{ https://www.lojack.com/ }},
esto al momento de diversificar los servicios hacia los medios de transporte,
flota de vehículos, aseguradoras, etc. Dado a que esta es una
empresa dedicada principalmente a la recuperación de
vehículos robados lo cual es deducible a través de la página web y de sus
numerosos post en su blog\cite{lojack-blog}, además de otros
potenciales competidores, tal como la aplicación
desarrollada por la empresa Marandu Comunicaciones\cite{tamandua}, no se
considera a esta como competidor directo por el hecho de que el servicio
prestado por la app no es de seguimiento en tiempo real como lo describen los
desarrolladores\cite{tamandua-mo} sino que es para llevar un registro de
avistamientos con colaboración de los usuarios.

\begin{itemize}
  \item [Amenaza - $A_{6}$] Existe un potencial competidor en el mercado que realiza el
    seguimiento de vehículos, área a la cual la organización planea
    diversificar en el futuro.
  \item [Amenaza - $A_{7}$] Esta organización ya se encuentra posicionada en
    el mercado del seguimiento de vehículos, tanto así a que brinda servicios a
    clientes en Argentina\footnote{Esto teniendo en cuenta la experiencia
    compartida por el Profesor Fabio, en la que la empresa en la que trabaja su
    hermano la utiliza} (siendo de EEUU).
  \item [Amenaza - $A_{8}$] Marandu Comunicaciones ya se encuentra con un producto que
    apunta a la preservación de la fauna con su aplicación desarrollada para la
    colaboración entre usuarios para el registro de avistamientos, a esto se le puede
    sumar que es una organización posicionada en la provincia y con un
    presupuesto alto, lo cual podría llevar a que se actualice la app
    haciéndola competir directamente con la que provee esta organización, sin
    embargo, cabe destacar que Marandu es proveedor mayorista de conectividad
    e infraestructura, por lo que la probabilidad de que el desarrollo de la
    app siga hasta ser competencia directa es baja.
\end{itemize}


\subsection{Posisionarse entre los competidores actuales}%
\label{ssec:posisionarse_entre_los_competidores_actuales}
El hecho de que la empresa se inicie en el seguimiento, aplicandoló a la fauna de
la provincia de Misiones
%El hecho de que la empresa se inicie realizando el seguimiento a la fauna de la
%provincia de Misiones
y no exista otro emprendimiento que realice este
servicio, el posicionamiento entre competidores actuales no representa una
amenaza.

\begin{itemize}
  \item [Oportunidad - $O_{11}$] La empresa es única en el mercado en cuanto a la
    aplicación de tecnologías de seguimiento a la fauna en peligro de
    extinción.
  \item [Amenaza - $A_{9}$] Si bien la organización es única en cuanto a la propuesta, la
    falta de posicionamiento de marca a la hora de promocionar el producto será
    alta, dado a que sería una empresa nueva.
  \item [Amenaza - $A_{10}$] El posicionamiento para la marca requerirá inversión tanto en
    tiempo para la realización de relaciones públicas y dinero en tanto a las
    publicidades.
\end{itemize}
